下周一開死因庭 恐真相未明

節錄

下周一開死因庭 恐真相未明

■周梓樂當日墮樓後，由救護員送院。資料圖片

【本報訊】死因庭下周一（16日）將就周梓樂死因展開研訊，屆時將傳召約60名證人，料審五周。案件或首次採用虛擬實境（VR）技術協助審案，省卻陪審團到現場考察，並能以第一身視角了解周梓樂墮樓原因。不過，昨日有悼念周梓樂的市民擔心，研訊未必可令真相大白，可能像浮屍大海的15歲少女陳彥霖被裁定死因存疑一樣，最終無法沉冤得雪。

相關新聞：下周一開死因庭 恐真相未明

將傳60證人

據知，周梓樂的死因研訊將設五人陪審團，傳召約60名證人，包括現場救護員、義務急救員及警員，但醫管局、尚德邨一方或科大都不會加入聆訊成為與訟方；警方則獲准以有利害關係身份在正審列席。

根據已公開資料，相信周梓樂是在尚德邨停車場三樓跌至二樓，。。。。。。。。。。，疑被延誤救治。警方就防暴警在墮樓發生前後何時進入停車場，說法亦曾前後不一。

去年反修例運動中，撇除自殺抗議及。。。。。。。。。。訓局青年書院女生陳彥霖，死因庭早前裁定她「死因存疑」。

黑狗阻礙救援已經係死罪